港珠澳大橋 料需分段啟用

港珠澳大橋工程波折重重，當局雖仍以2017年底作為整體通車目標，但連接香港口岸和機場的機場隧道、屯門至赤鱲角連接路南段和北段則分階段完成。有立法會議員批評令大橋效益大打折扣。

港珠澳大橋工程通車時間會否再延誤惹人關注，當局現時仍以2017年年底完成及具備通車條件作為目標，但整個大橋系統則需要斬件式完成，直至2020年才完全啟用。

路政署提交立法會交通事務委員會文件披露，部分對大橋開通並非必不可少的路段，將會延遲至2018年才完成。

當中包括連接香港口岸和機場的機場隧道，有關道路和交通管制及監察系統工程，以及香港口岸部分綠化及灌溉系統、部分口岸輔助建築物的內部工程，以及部分交通控制及監視系統等。而用以應付長遠運作需求的香港口岸第二階段工程，則會因應口岸開通後的人流及車流，再考慮推展時間表。

至於銜接口岸與大嶼北的屯門至赤鱲角南面連接路，則會延至最快2019年上半年完成，而貫通口岸至屯門的北面連接路，當局指相關海底隧道工程仍有複雜技術問題，如承建商能充分合作處理，適時提交合理及具成本效益的修改設計，預計最快於2020年完成。

立法會交通事務委員會主席陳恒鑌憂慮，大橋今年底通車，但配套道路未能跟上，新增車流勢加重現時道路負荷，例如來往港珠澳大橋和機場的新增車流，將會繞進東涌，至於來往大橋和屯門的車流，更要在通車後首3年使用青馬大橋，或令青馬大橋塞車。

他又指，物流業是興建大橋的重要作用，分段啟用會令大橋效益大打折扣。但他相信通車首年使用有限，故對現行交通不會構成極大壓力。

用住珠澳段先囉

垃圾

屯門去機場要轉右上？

你對香港嘅地理認知有改善空間

我諗你冇睇新聞好耐
港豬大橋要右上

如果係咁

青馬死撚硬 返東涌機場早兩個鐘出門口

你太高估港豬澳既使用量

人工島飄移
石屎又唔合格
其實夠唔夠畀坦克過架

分階段冧橋

除非使用量係0
否則都係多左

原來你話行車線

我錯 sorry

唔係出主橋先要咩
香港境內應該照舊